\chapter{Objetivo}
\label{cap:Objetivo}

En este capítulo se exponen los objetivos generales y sub-objetivos que se persiguen en este Trabajo Fin de Grado.

\section{Objetivo general}

El objetivo principal de este Trabajo Fin de Grado es \textit{desarrollar un módulo o motor de clasificación documental que tenga la capacidad de automatizar la gestión de documentos en la compañía Indra, esto es, dado un documento cualquiera de entrada la función de este motor es su clasificación  en una clase tomada de un conjunto de clases previamente definidas.}
	
Para alcanzar este objetivo se plantea la necesidad de satisfacer antes una serie de objetivos secundarios, específicos o subobjetivos.

\section{Subobjetivos}
Los subobjetivos aportan consistencia y una mejor comprensión del proyecto, además de ayudar a establecer los pasos a seguir durante el desarrollo del mismo.


\begin{itemize}
	
	\item SO1. \textit{ Conocer el problema de la clasificación documental en el campo del procesamiento del lenguaje natural}
	
	Para comenzar el desarrollo de este TFG es necesario conocer el problema de la clasificación documental.
	
	Principalmente la esencia de dicho problema es organizar documentos expresados en lenguaje natural mediante una serie de técnicas. Para dar este subobjetivo como cumplido se tendrá que investigar el problema y estado del arte más actual.
	
	\item SO2. \textit{Conocer el alcance y dominio del problema en el que se pretende usar el sistema de clasificación}
	
	En este subobjetivo será necesaria la comprensión del alcance y dominio del problema.
	
	Como ya se ha comentado anteriormente el problema al que en un principio quiere \textit{Indra} aplicar el procesamiento de lenguaje es a la clasificación de las  hojas que componen una factura. Para poder construir modelos eficientes es necesario tener un mínimo de conocimiento sobre el campo.
	
	Puesto que es posible que en un futuro se aplique a otros problemas, y además para poder analizar la eficiencia de los modelos construidos con independencia de procesos anteriores que puedan introducir ruidos en el dataset, se aplicará a otro problema, el de la clasificación de noticias, un campo sobre el que también es necesario adquirir cierto conocimiento. 
	
	
	\item SO3. \textit{Diseñar y desarrollar un módulo auxiliar para el preprocesado de los textos}
	
	En este subobjetivo hay que desarrollar el código necesario para crear un módulo de preprocesado de textos. Se deberá establecer un mecanismo para almacenar los textos de cada una de las clases de manera que sea fácil su tratamiento, además deberán estar balanceadas, es decir cada clase debe tener un número de documentos de ejemplo similar en tamaño al de las otras clases.
	
	Por otra parte, se ha de dividir el conjunto de ejemplos en dos, uno de entrenamiento y otro de validación o test para poder evaluar luego la bondad del modelo. 
	
	\item SO4. \textit{Diseñar y desarrollar un módulo auxiliar para la limpieza de los textos}
	
	Este objetivo estará cumplido cuando se haya construido el sistema que realiza la limpieza de los textos que forman parte de los conjuntos de aprendizaje y prueba.
	
	Los textos que se tienen que procesar por lo general vendrán con ruido, por lo que será necesario limpiar el texto de tal forma que no aparezcan caracteres o símbolos raros, números y \textit{stopwords}.
	
	Una vez limpio el texto es necesario normalizarlo, para ello se tendrá que, o bien pasar todo el texto a minúsculas, o bien pasarlo a mayúsculas.
	
	\item SO5. \textit{Desarrollar un módulo que permita generar datasets}
	
	Este objetivo se habrá cumplido cuando se hayan integrado los dos sistemas anteriores en un módulo de generación de datasets usables en el aprendizaje.
	
	Se deberá de crear un módulo que utilice los módulos anteriores de preproceso y limpieza para generar datasets a partir de un conjunto de texto plano.
	 	
	\item SO6. \textit{Conocer los algoritmos más apropiados para el desarrollo del clasificador}
	
	Este objetivo se habrá cumplido cuando se tenga un conocimiento avanzado sobre los distintos algoritmos que permita su configuración, invocación, comprensión, estudio y uso de los resultados obtenidos.
	
	Se investigarán los algoritmos más importantes empleados en la clasificación de documentos, ya sea desde los que usan técnicas de regresión logística, máquinas de soporte vectorial o técnicas de \textit{machine learning}, también a los que utilizan modelos de \textit{deep learning} como redes neuronales convolucionales, redes neuronales recurrentes \textit{LSTM} (Long short-term memory) u otro tipo de modelos específicos.
	
	
	\item SO7. \textit{Diseñar y desarrollar un sistema que permita la construcción de clasificadores empleando cualquiera de los algoritmos seleccionados}
	
	El objetivo estará cumplido cuando se haya construido el sistema.
	
	Se deberá construir un sistema que permita la construcción de un clasificador empleando alguno de los algoritmos estudiados en el subobjetivo SO6. El sistema deberá permitir la configuración de cada uno de los algoritmos.
	
	\item SO8. \textit{Diseñar y desarrollar un sistema que permita la ejecución de un clasificador construido previamente}
	
	El objetivo se habrá cumplido cuando se construya el sistema que permite la ejecución de los modelos aprendidos.  
	
	Para ello, se deberá construir un sistema que permita la ejecución y prueba de los clasificadores que se construyan por el sistema desarrollado en los subobjetivos SO6 y SO7.


	
	
	
	
\end{itemize}
